遍地開花 公務員願與民同行

內文： 我們是一群熱愛香港的公務員，眼見政府不斷以政治中立為名行打壓噤聲之實，作為公務員，我們不能再當沈默的一群，必須向縱容警暴、不斷打壓異見既政府說不。

短短一天內，我們已經得到超過三百名公務員的支持，他們無懼被發現身份的風險，決意為自己、為香港發聲。

附注：本次聯署純屬個人活動，並不牽涉其他工會活動或行動， 包括最近新成立之新公務員工會。

以下為公開信的全部內容：

致香港特別行政區行政長官林鄭月娥女士：

我們是「一群熱愛香港的公務員」，來自香港政府各個部門及其崗位。我們入職以來一直為香港默默耕耘，以服務香港廣大市民。鑒於香港政府目前造成的種種亂象，我們決定不再，亦不會繼續沉默，必須與縱容和包庇警員濫權的特區政府割席。

近五個多月以來，我們見證香港警隊由紀律嚴明而聞名於國際的「警察部隊」，幾個月以來因其濫權瀆職、蠻橫放肆、知法犯法、屢犯警例，而淪為被市民唾棄唾罵的「過街老鼠」，更以黑警貶稱，人人喊打。國際間亦相繼因而暫停售賣鎮暴武器予香港警隊，警隊非但沒有自行反省，特首、警務處處長以及政府高層反而不斷縱容包庇，歪曲事實，當中特首更一直以強硬的態度漠視民意，行為實在令人髮指。

透過各大媒體的直播和報道，以及我們親眼目睹，前線警員行為失控之多，情況不斷惡化，令人嘩然。當中包括以實彈射擊手無寸鐵的青少年；向老弱婦孺、學生以及記者等施以不必要的過度武力及暴力，包括向被捕人士執行私刑，不合理地使用警棍毆打示威者；濫用及過度使用胡椒噴劑、催淚彈、催淚水劑等化學武器；利用民眾賦予的公權力進行濫捕、濫告，包括未經同意下擅闖私人地方，包括醫院、大學及私人屋苑範圍內進行搜捕；嚴重妨礙記者採訪作為第四權監察警隊的功能，包括以高強度雷射閃光企圖照盲記者；警隊五個月以來的各種惡行著實已違反多個國際條約，罄竹難書。

每天，特首和警隊高層於記者會上每每以謊言掩飾真相，試圖合理化警員的失控行為及其惡行，令警員猶如手執尚方寶劍，越加放肆，令處於前線的警民衝突不斷升級，導致不計其數的市民受傷，甚至有生命因此隕落。特首和一眾於問責體制內的高官沒有因此而問責下台，反而繼續尸位素餐，以無數謊言自圓其說，任由事態失控，令香港在國際間的名聲一落千丈。就此，我們向特首和警隊予以最嚴厲的譴責。

香港由始至終貴為法治社會，享有三權分立的機制下相互制衡，一國兩制，港人治港。如今，特首的多番縱容、姑息、蓄意、無為而治下，香港各個權力階層現正以恢復秩序的最大共識為借口，實行「四權止暴制亂」。濫用行政權設立緊急法，社會運動的氣氛不降反升；濫用立法權修改議事規則，重推惡法，令議會失效，失信於民；濫用司法權發出禁制令、搜查令，製造白色恐怖；更有高官濫用檢控權即時更改控罪，即時還押，如斯選擇性執法，散播社會的不公義，製造更多的憤怒；更多方阻礙傳媒作為第四權的監察功能，利用傳媒散播種種不實的指控、造謠、謊言，企圖魚目混珠。如此種種行徑令香港的法治社會降格為人治社會，實際上令社會出現更多暴力和亂象，實在令人髮指。就此，我們再次向特首及特區政府予以最嚴厲的譴責。

過去數日，警察試圖強行闖入中文大學等多間大學校園，導致傷者無數，我們謹代表各同事對學生致深切慰問，同時對警方的不合理行動深表遺憾及予以最強烈譴責。前線警員多次無視指揮官指令而瘋狂發射催淚彈、橡膠子彈和布袋彈，警方並以非法集結、暴動等罪名控告校園內的學生。我們無法接受這些以暴力入侵大學校園，言而無信和反口覆舌的行為。面對一群以生命作出控訴，以身體保護校園的學生，我們公務員不能視若無睹。敢問作為兩子之母的林鄭月娥女士，你至今可曾為受傷或被捕的學生流過一滴眼淚？

示威活動是一個民主地區內，市民給予當權者最忠誠的諫言。因為市民有不同的訴求，才會透過遊行和示威抗議等方式來表達意見。自從逃犯條例修訂爭議開始後，民間已經發起過多次集會遊行表達訴求。曾經有一百萬人上街遊行，特區政府無動於衷；及後二百萬人上街遊行，林鄭月娥女士及你的管治班底仍然視若無睹。有市民以死相諫，特首你充耳不聞。但當港鐵閘機及立法會玻璃等物件被破壞，你便急不及待在深夜召開緊急記者會譴責示威者。你在一連串事情上一意孤行，選擇性失明及選擇性失聰，實在令人難以接受。特首你自示威爆發以來，從未正視市民的訴求，亦從未嘗試平息民怨，反而只懂譴責示威者，猶如抱薪救火，火上加油，令香港陷入日趨嚴重的混亂之中。作為行政長官，你難辭其咎。

智利總統為平息民憤，決定改組內閣和起訴十多名涉及濫權的警察，對警察和市民一視同仁，真正彰顯法治和司法公正。而玻利維亞總統亦在民眾示威後決定負起責任下台。反觀特首閣下仍然戀棧權位，包庇警隊，可謂國際間一大笑話。敢問特首，你可曾正視問題的真正根源？

在此，我們一眾公務員促請特首盡快回應民意，成立獨立調查委員會徹查和追究警察濫權濫捕問題，讓警察為自己的暴行負責，而不是縱容警方以暴力「只暴製亂」，以執法之名逍遙法外。

市民從來沒有能力摧毀法治，示威者充其量只能破壞治安。能摧毀法治的，只有擁有管治權的人，也就是選擇性執法的執法者。民為貴，社稷次之，君為輕，希望特首能真正做到以民為本，順應民意。

我們一眾公務員絕對明白在執行公務時政治必須中立，但有鑑於張司長早前言論表示稱所有公務員應和政府持同一立場，不應該與政府對著幹，對持反方意見的公務員零容忍，不會姑息。但除卻工作以外，我們仍然是一位土生土長的香港人。面對不公不義，我們無法啞忍，要矇閉雙眼埋沒良知配合警察濫暴，我們不能接受。

我們的身分首先是香港人，然後才是香港公務員。

我們公務員願與香港市民並肩同行，五大訴求，缺一不可。

香港人，We Connected！

Push

support

Push !!!!

push

感謝各位公務員手足 希望有更多公務員可以站出來

光復香港！時代革命！

推！

推 tui

推

推推推推推

［區選］藍絲散水運動，正式開始

幾時聯署嫁

政府：無消息指有公務員表態

良知公務員 真正香港人

推比更多人睇到！

多謝發聲

似乎好多公墓猿唔知，會唔會考慮再加埋其他有興趣表態既人上去？

公務員bb

P牌推唔到
但表示專重

字字鏗鏘

屌你 冇人吹雞既？

組織工會 全面罷工

係囉 以為舊圖 望望下 #1116既

Respect

keep住

推呀

推呀
我有份架
好似得一兩日時間整，所以唔會太多
總之要表達，工作時我地無錯係要緊守崗位，政治中立
但係無阻公務員與香港人同行
而唔係，盲撐政府施政失當、警察破壞社會安寧

求手足幫手推俾國際，美國知
中國製TG有毒

【求下大家，再唔推，香港真係玩完】核污染級別嘅dioxin (二噁英)
分享自 LIHKG 討論區

Facebook: Kevin Hui

中文名:許家偉

中學:香港中文大學校友會聯會陳震夏中學

大專:HKCC

事源就係女朋友係facebook無啦啦有個三唔識七既人inobx佢

仲要問一唔一齊出去,真係唔知咩心態

係facebook PO下新聞扮同路人

實際上就係想借呢件事黎食女

絲打真係要小心

狗公ig:

條撚樣仲要好似有女朋友?
做佢女朋友真係慘

絲打們認住呢條撚樣,踢波既 小心佢

垃圾狗公咁撚鍾意消費呢場運動?

返去玩玩具啦屌你老母

絲打們要小心,好撚多呢種垃圾狗公借機搵食

特別係呢條死狗公 許家偉!!

支持

屌，我完全唔知有呢單野，竟然唔預我

好似有啲遮得薄得滯小心啲好

屌唔見我果張嘅

Push!

深度分析，大家可以都睇下

靚

Excellent!

Very well done.